łabska polana polana położona w karkonoszach opis polana znajduje się po stronie czech przy granicy z polską na którą rozpościera się widok z łabskiego szczytu m n p m znajdującego się już po polskiej stronie na części polany zwanej łabską łąką bije źródło łaby labe zobacz też łabska łąka